香港是光州事件2.0?

光州事件是韓國人民數十年來對民主、自由呼聲的抑壓下爆發出來的。政府把爭取民主的呼聲血腥鎮壓下去，並繼續掌權，顯示當時韓國政府的獨裁統治，民主發展的情況惡劣。
光州事件的最大意義，是全民團結成一個「和平共同體」。抗爭初期，學生們以和平的方式爭取民主，但當老人家看到手無寸鐵的學生被殘酷打死，或中學生看到自己的兄姊被槍殺，都陸續參加示威要求民主和自由，而在暴力鎮壓和混亂中，一樁打劫也沒有發生，市民更互相幫助，為示威者送飯，捐血給示威者，形成一個共同體。[來源請求]可是這些認同了「共同體」的市民，後來卻全部被政府列為「暴徒」、「內亂陰謀者」，而被強迫沉默。

廢老: 不了